鄭松泰：黃絲指摘黑警粒提子「侵權」；黃絲三次創作「黃提」揶揄黑警冰之呼吸。兩者有何分別？

鄭松泰：
【泰學堂小思考】
左圖：黃絲KOL指摘黑警粒提子「侵權」，並要求鬼滅版權人譴責及跟進法律問題；
右圖：黃絲page三次創作「黃提」，揶揄黑警冰之呼吸。
問：兩者有何分別？黃絲答：死熱狗！
註：日本人似乎分唔到兩粒提子既「顏色」 sosad

黃絲page只係一個 個人page
香港警察 係一個官方組織.

佢咁都唔明分別?

香港黑警係官方機構
代表緊港共政府
而家執法機關公然違反版權
俾日本傳媒踢爆之後仲要拗自己可以合法使用他人版權作品
拎嚟同一般市民比
個focus喺邊都搞唔清就屌人
仲做垃圾會議員？

一個係政府機構
一個係民間二次創作囉

你個腦食屎？

唔講以為保皇狗出post

仲有, 香港警察既阿頭係俾美國制裁

果個黃絲page既admin有無比美國制裁?

搞清楚身份問題先

佢自己都識講揶揄 仲有邊到唔明呢？ 不過佢本身狗黎 冇腦是常識

邏輯咁撚差先可以坐到依家

原來臭蟲論係咁用嘅, 明白晒啦藍絲議員鄭松泰, thx!

個人就可以侵權

一個普通人PAGE同一個官方PAGE
唔夠大分別

熱狗死全家

今日仲喺垃法會嘅，應該無個正常

唔怪得知咁多狗又販毒又強姦
因為人做佢又做

傻西保皇狗

黃提侵撚咗邊個權
黑警個樣有註冊？

所以話熱狗仇視香港人係冇錯
為咗屌香港人可以去幫黑警護航

駐兒登果啲熱狗仔快啲入黎po下鬆太投票圖解圍啦屌

熱狗定位真係逢黃必反 但做緊既野反而幫緊支共, 你話唔係共諜搵鬼信

熱民好勁，觀點好清晰，全港最清醒的政黨

虫太一直都係建制做開自己野
上年同佢擺街站啲傻仔有幾個俾我屌到駁唔到
今年終於唔扮本土歸隊做返自己

個人唔涉及商業/官方用途, 唔算侵權

好似日本, 民間大量有關點兔二次創作, 方文社無出聲.
但有其他動畫對點兔二次創作, 方文社立即要求果個動畫刪集數兼作巨額賠償.

立法會內唯一反對黨

講d嘢同藍絲有咩分別

有普通市民吸毒, 所以警察吸毒無問題?

建制B隊

俾中共讚完之後即刻可以歸隊，睇嚟唔駛再過臥底生捱

走上11哥之路

你講法律既話，版權持有人都無投訴，你又知有侵權？

開始懷疑何君堯威脅周永勤退選 然後周係論壇爆喊 鄭松秦爆seed鬧鳩何君堯係同一劇本

以為777開post

咪理隻藍絲啦
熱狗=藍絲已經係眾所週知 唔需要再特別討論

Dllm 好 cutie

11哥係律師, 佢本身無業架

最大反對黨

藍絲手足

國會唯一反對黨

犯法就係犯法

已經當左佢係藍絲

佢係黃圈根本無討論價值

我覺得兩張圖一齊比日本貼堂更羞辱

言論開始似建制派

奶共蟲泰終於唔扮. 仆街冚家鏟. 食撚屎.

國安幾時拉呢個倒插國旗嘅走狗返大陸打靶

執法者官方侵犯知識產權

咩logic, 照你咁講法 殺咗人 未有人拉未有人告 就唔係犯法?

熱狗專為政權護航

無投訴代表無侵權?

大把公司為咗曝光率同市佔率而隻眼開隻眼閉
唔代表做嗰個人行為完全無問題

認真唔好理佢地自自然然會無癮收皮
你去開post討論佢係提供緊成功感比啲熱狗

牙泰喺制度內抗爭,請大家畀多啲尊重

原來佢真係on9唔係扮架喎 拎官方機構同民間團體比較

你點知佢有侵權？

左邊一睇就覺係炭治郎，又格仔衫又額頭有疤
但右邊唔似任何鬼滅既人物

專業分析：

左：炭治郎衫，眉，髮型
右：冰狗衫，鳩眉鳩樣，狗帽

咁弱智都做到議員

唔睇 C C TAI個名
我以為係689或者HKG報出個page
寸你黃絲page三次創作侵權

blocked

新圖

官方同惡搞拎黎比

佢傻撚左

熱狗黑警做乜 睇唔到唔出聲
黃絲屌黑警第一時間衝出來屌黃絲

忠誠反對泰

幾時去警局送美心蛋糕同KFC

擺明偷換概念啦

保皇狗都無咁吠

知唔知民間二次創作
同商業/政府使用既分別？

似建制多d

死開啦熱狗

唔拉，藍絲手足。

最強建制派

中聯辦對熱血共民 予以「高度肯定！」

佢真係好煩 日日分化

姓鄭嘅果然係pk

熱狗一律當民建聯看待啦

我諗你哋班垃圾黃屍都唔睇1984
鄭松泰都係我哋偉大嘅中央整出嚟
所以話你班垃圾黃色屍體真係冇腦

因為黑警黑人憎

咁低智商都可以做到議員
on999999999999

蟲泰個思維方式已經downgrade到何已完級數

警察都話冇問題就冇問題啦
咁叻你咪去屌警察lo
on9 熱狗
忠誠狗狗派

你係咪藍絲嚟架

咪係保皇狗出囉

佢智商同旱廁一樣少過80

兩者都侵權... 又如何

我都以為係HKG 出post
原來係CCTai

佢唔係講緊黃提抄鬼滅
佢係話黃提抄紫提

佢根本扮本土派分裂香港人同批鬥黃絲

效忠中央人民政府的反對黨

市民係二創
政府用就侵權
明唔明呀,on9

課金支持熱血時報！

然後再開post屌人人血饅頭，黃店收皮

熱狗呢啲冇政治能量嘅垃圾冇討論價值呀
日日都幫佢維持曝光率做乜撚嘢

熱狗為咗標奇立意咩都唔會理

穩袋十幾萬一個月，明哂

二次創作同侵權都未識分
熱狗智商只至此

問題：以上係邊位建制派議員嘅Facebook Post？

咁理得佢係咪官方機構

都唔應該犯呢種錯

否則點以德服人?

人哋只會覺得全港都係侵權

侵權之都

我未研究啲 law 答你唔到

但就肯定你邏輯 on99 唔敢正面回應諗住扯開話題柒咗唔敢認

知道啦
藍屍狗

因為大眾白癡嘛，佢哋以為我哋係本土派！

係唔係 閪門梓 （落選議員）出post？

熱狗真係唔死都無用

藍屍野咪貼啦
仲要藍屍底層，我去睇大波man 唔好

而家熱狗大概係lunch 仔級數

你真係唔識㗎喎

你估忠誠反對派 流架？

on撚79, 班畜生係敵人， 呼吸都令我哋厭惡， 蟲泰出手幫手兜。 通敵要死

熱狗真係好垃圾

一個創作係搞笑, 惡搞, 另一個要黎宣傳, 差咁撚遠

鄭松泰我屌你老母

二次創作不嬲係豁免非商業或政府使用

雙重標準又如何..垃圾蟲泰係要搵野黎篤, 護航

泰學堂小思考
連習大大思想都唔識係度認屎認屁

我強姦完你老母佢都冇告我啦

最大分別在於一個政府部門咁做

泰博近排做咩 係咁博上位

要不停舔呀舔

熱狗除咗表現自己唯牠獨醒之外仲做咗啲乜
真係越嚟越噁心

其實佢連熱狗個名都唔配... 佢跟本個角色喺幫中共投反對票個個人

正晒名忠誠反對派 點扮

佢係熱血公民主席

善用不推文回覆
膠都費事俾

其實熱狗咁多毒撚, 點會唔知同人界灰色地帶呢d野.
上面講法律乜乜乜果D晒氣啦, 日本一早對同人有自己一套規則.

同埋係呀, 就算兩邊都侵權, 淨係指摘popo有乜問題? 同D狗講公平?
熱狗明明以前係最憎差佬, 當大家仲幫警察擔遮講道理果陣, 佢地已經黑警黑警咁叫, 書都出埋笑9 D休班警.
宜家衝出黎幫班警察抱不平, 真心唔知佢地搞咩.
講真呢單野點都係對香港警隊形象有負面影響, 就唔好用呢單芝麻綠豆野黎攻擊「黃絲」啦..

CCTAI 質素咁低, 點會分到丫

隻紫提有版權？

忠誠反對派個位唔夠穩

要講人抄都係扮黑警張poster啦
除咗句X之呼吸，樣又唔似，服飾又唔係。
熱狗 有腦？

日本政府都出左聲
睇唔到？

佢原來真係弱智

咪撚POST 呢條撚樣D 野啦....

除左咁解釋我都兜唔到了
因為黃提點睇都同鬼滅1%相似性都冇
冇理由會話黃提抄鬼滅

佢唔係反對派，係建制派

駁唔刀

蟲泰含得撚

個人二次創作無商業理益應該唔侵權喎
政府用佢黎做marketing就要俾錢喇
黃提抄紫提就仲on9，紫提本身就無版權

松泰咬住件美心西餅笑我地呢班失業攬炒

人地月薪幾十萬，我地黃絲咁賤點同人鬥

以cctoy邏輯，係。

呢條友低能㗎喎⋯⋯

cctoy話犯法先係犯法

鼻之呼吸
口之呼吸

知法犯法嘅分别

反熱狗但覺得佢依次講嘅野有可取嘅地方
爭議位應該係一個係官方媒體（黑驚fb)玩二創 一個係私人媒體玩二創
但台灣都有用english choi個樣玩小魔女doremi 二創 咁係咪台灣都有侵權問題？
所以黑驚二創嘅問題核心會唔會係因為佢代表嘅香港正苦曾經推出過版權條例修訂草案 依家又帶頭玩二創 自打嘴巴 先會引起咁大迴響

綠黑格衫呀懞撚

日本一早綠黑格衫=鬼滅

唔撚識就縮番入老母閪啦

熱狗真係私怨大過天就算做既野同支共 港共冇分別都在所不措
誓要屌柒黃絲黎顯出自己別樹一格 高人幾班咁

之前唔係講緊一日未判一日都係無罪咩？

熱狗好中意喺黃營入面揾啲矛盾位大肆宣傳
做埋工賊會民建聯嗰份

唔係點吸引D死忠支持
之前就屌飯民，跟住就本土派同港獨派，依家就屌黃絲，但從來熱狗就唔屌港共

熱狗唔係唔戴口罩㗎咩

一個用黎工作(即有利益存在)，另一個唔係工作

明唔明呀虫泰

唔好衝柒啦

係分化方面
地球上無野驘到熱狗

佢白痴？
地方執法機構 同 個獨立創作人比？
我交稅無俾過一分一毫個創作人
政府係咪都唔洗俾一分一毫個垃圾執法機構？

下句一定問埋你係咪法官呀 一日未判一日唔當侵權
傻閪熱狗小學雞詭辯

政府部門侵權同普通人侵權嚴重性已經差好遠

咪放建制派啲嘢上連登啦

錯左
要遮埋對眼

直頭係 A 隊

弱智狗閪

搏屌就真

依家出埋POST 撐警
佢真係出色
麻煩D 親中報唔好再話呢條撚樣係咩飯民乜乜
佢連民字都唔應該拉上任何關係

熱狗不了

死啦以後食提子要問蟲泰拎咗版權先

又一隻

有冇腦㗎，個人創作同官方機構混為一談

人地大嘥鬼都玩 但我係針你死黑警呀吹咩

淘寶大把翻版名牌/波鞋仲賣緊，深水埗又有平價翻版碟賣都無人投訴，無錯啊係未比人告，但正常智商嘅人都睇得出嗰d係侵權。
咁你會唔會話淘寶d翻版同深水埗d翻版碟唔算侵權？

黃絲page 俾人告侵權, 佢自己賠俾人
垃圾執法機構俾人告侵權, 納稅人埋單

黃絲也有抄襲，香港黃絲也有犯法，所以香港警察抄襲也不是甚麼大事兒，香港警察就可以胡亂犯法－這就是警察們的sb邏輯。拿着放大鏡滿世界找屎，就是為了驗證自己吃屎的正當性

熱狗上嚟up張圖 就話黃絲 你話trump trump up完黃絲都得

無抄牌等於無違泊

無人捉等於無衝燈

這就是熱狗的邏輯，就是為了顯示自己獨具慧眼、高人一等

提黃提子完全唔似原版囉，侵咩權

因為真係保黃狗

邊個投過佢，人少少好認左佢

道理就係咁，黑警犯眾憎咪投訴佢

黑警拉黃放藍嗰陣，熱狗反而無咁care

咁多人沖出嚟護主嘅又可以mark低邊個係熱狗了

Sell分析 成日要扮到同人諗野唔同笑死人

態度正確.
我就係針對你香港警察, 吹9脹?
咁先岩架嘛, 仲同班狗講公平是咪on9

民間創作 vs 官方宣傳部門

民間創作都會被人插偷圖
但基於佢沒利益沒人工，你告佢都沒嘢

官方宣傳部門
請designer請主管，有登記
有錢有法律約束
仲要係代表狗隊....

蟲泰係咪讀毅進制架

臭蟲泰呀嘛

乜佢唔係保皇架咩？

忠誠反對派

松泰好波
打能到佢地啪啪聲

出現了

黑狗PR有糧出
個人玩膠冇

有時呢啲偷換概念真係柒撚到我都唔知啲人係咪釣五毛

點解當年會咁多人選呢啲熱狗

本土泰

無罪假定 同 明顯有無犯法嘅common sense
兩樣嘢嚟
條友偷咗嘢 殺咗人 唔法庭判佢入罪都知佢係犯咗法 唔需要雕琢喺呢啲位度

政府話無問題
咁我抄都無問題啦
我學政府咋
至於中間有啲咩分別？
我唔知喎

虫太用起同宗同源嘅臭蟲論果然係零舍唔同啲

同意
以事論事

我反而諗到另一個問題，如果話差佬既設計係侵權，變相合理化左佢地用侵權拉番黃絲帶既二次創作。

所有野都係雙面刃黎，你攞黎吉差佬，差佬咪攞番黎吉你。

班黃絲帶咁白癡唸鬼到呢d問題，一腔熱血但無腦

熱狗：黃絲：死熱狗！

同條健吾一樣咁撚on9

為屌而屌嘅蟲泰

佢無講錯，又篤中黃絲雙重標準

佢都係做自己野啫

不如直拉加入民建聯啦

我泰唔勤力d點養得起熱狗班廢人啊

黑警果個二次創作得嚟柒，popo個冰擺明係抽佢水
咁都分唔到真係抵佢地做熱狗

恭喜熱狗上位成為在野第一大黨

怨婦

共松泰

泰學堂原來係教人低級歪理

電視畫面好似當左黃提同紫提都係Hong Kong Police畫出黎抄鬼滅

諗好一年後搵咩工未？

照咁睇佢實有得"選"返入去 ....

本來飲緊水，依家成張枱濕曬

點撚樣啊柒頭PR生滋狗
犯法就係犯係黑警講嘅
而家黑警犯咗法唔洗負責任啊？

真 最多冰之呼吸似鬼滅招數名，但係呢幾個字用黎做形容詞都得

如果第一次睇右邊果張而且之前無睇過狗侵權果張會完全唔覺同鬼滅有關

熱狗收皮啦

當年大大力反對網絡23條嘅黃絲，開始咬黑警二創鬼滅之刃

#10 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

熱狗：黃絲係白黐！！！
做乜都批鬥佢哋就岩！

不愧係香港公平伯，咁撚刁鑽的角度咁都諗到，好彩公平泰仲留係議會，我開始為建制派擔心

真係戇鳩唔係扮
一個係官方，一個係市民非商用
為比而比，夾硬拉埋黃絲落水以為令自己有優越感啲？

Cctai呢種對邏輯好執著既人
Haters只用謾罵系無法擊倒佢
（要搵出cctai既邏輯錯誤亦非易事）

你可以搞大埋呢單
夠回響既話都可以好嚴重

松泰係平民版湯家驊

佢地政治光譜就係屌泛民

泰仔幾時死呀

講緊二次創作 普通人 娛樂性質非商業可以豁免
原來政府做PR同普通人係同等性質

熱狗係垃圾係人都知

保皇狗？

北京讀大學邊有邏輯

唔好成隻藍絲曱甴咁，thx

已經block晒呢個post d熱狗

唔駛諗得咁複雜wor
熱狗咪成日吠話法治已死
連區議員叫警察捉超速車都話endorse 個政府

咁依家都係另類攬炒姐
版權條例都話過就過咖喇

發現你都幾ON9

已經想像到佢一年後又扮黃乞票個樣

呢啲咁嘅論調喺2020嘅今日
仲呃到乜人

垃圾 屎蟲

笑死

咁樣層次嘅「講邏輯」好似係叫一竹篙打一船人喎

點解成日出post幫佢刷存在感，個撚樣就係最想

牙泰，呢啲招數唔work架啦，唔好再喺到扮有批判思考啦，好尷尬呀

黑警係狗 熱狗都係狗
既然係狗 就不用分得那麼細
行出黎吠兩聲俾人撚下就得
文明規則你地用唔著

蟲仔, 建制又唔係, 泛民又唔係, 一d 個人立場都無, 消失啦

忠誠反對派咁快就做緊自己野喇？

改名啦，熱咩血公民啊，應該由始到終都投緊共

本身靠鬥泛民為生
話無哂泛民香港先有出路
而家無泛民咪鬥黃絲
永遠做反對派既反對派 獨醒派

侵唔侵權係版權持有人決定
不過一般判斷基準應該都係有無涉及錢銀上面既野
PR公司借人地版權黎整宣傳材料就應該講唔通

唔緊要架啵
二創本身都可以比人告侵權
不過就要有實際損失 同埋要印證都唔係易事

基本上正苦果邊可以選擇無視
本身都唔係咁炒得起, 係班狗同隻熱狗拎黎係咁講

CLS

你被秒

都開咗角色牌

真係智障

算吧啦熱狗

呢個差異係分別到有無侵權?

呢啲論調就岩喇
大方啲擺明對人唔對事
總好過啲大條道理兜

唔怪得港澳辦咁錫牙泰

中聯辦 錫 民主黨

On9精蟲泰
商業同個人都未識分

對面由頭到尾都冇諗住同你玩公平
自己走去一廂情願咁對對面公平以為人地都會對你公平

熱狗仲未死曬

鬼滅篇

吶喊篇

客觀黎講
香港警察係抄鬼滅而 HKpopo 係諷刺香港警察
港警鍾意用民事告 HKpopo 侵權又得
鍾意用刑事拉佢誹謗觸犯國安法都得，香港警察最叻嘛！
不過外國人都會覺得港警知法犯法者
而且我估好多人唔係嬲侵權，而係港警冇品味畫得衰醜化鬼滅

你好撚煩呀樓豬，仲提呢條廢物做咩撚野。

熱狗直接加入建制算啦 咁撚核突

低能類比
點解咁垃圾都可以做到議員？
邊個投佢出嚟？

呢條友當藍處理就得

仲可以留得係立法會

屌你柒頭 返去溫幾年書先出嚟啦 會無咁柒

一邊形象差到日本直接搞鳩佢
一邊無人舉報
我都唔明點解4年前會投呢條on9

唔計民間組織定官方組織
擺埋兩張圖一齊睇 都識分抄襲同二次創作啦下話
創意呢家野畜生係唔會有

唔明咩雙重標準
1） 黑警係官方機構 黃絲page係個人page
帶出的影響都唔同
「台北市漫畫工會理事長鍾孟舜表示，公部門一再的侵權，反映出政府對文化創意資產的不重視」
-》個人page侵權會唔會反映到政府對文化不重視？？
2）谷阿莫案提到「合理使用」
當中四個因素：使用的性質，原作的性質，作品取用原作的分量，對原作市場的影響
好明顯黑警的紫提同原作幾相似&對原作有大影響啦

條撚屌扮都廢事

總之政府睇黃營反對派做乜都係錯
黃絲睇政府做乜都係錯，2個都係鳩鳩地

蟲太你條仆街都做到垃圾會議員啦

仲有啲咩咁出奇

咁嘅撚屌都做到博士

泰狗又露底班熱狗心死未

啲熱狗撚去晒邊？

班賤種仲敢出黎咩
死番去香討高登啦

食少D美心啦

告鳩班黃絲囉

唔識law就收皮啦柒頭

唔怪得仲留喺議會

其實大家係咪有咩誤會
熱血公民係個宗教團體黎
佢地間唔中係會講得啱 不過真係少
其餘大部分都係背下經文
「明既就明」同「智力門檻」都係好野黎架
對啲冇理性同腦既人要求咁高
btw美心

POST 返虫太美心蛋糕

熱狗唔係同路人
佢無論係議會內外
做既野就係出賣香港人

[img]

成日衝出黎柒 柒少陣當幫忙喇

其實人地集英社買左綠黑格仔版權......

以前都仲會諗下熱狗係唔係自己友……經此一post…永不錄用，bye

分別就係警察同普通市民law,明未？